# Лабораторная работа по проектированию ПО #


### Цели работы: ###

* Релизовать чат с возможностью передачи сообщений различного типа
* Реализовать возможность простой замены протокола передачи
* Реализовать различное логирование на клиенте и на сервере
* Реализация двух видов шифрования симметричного и ассиметричного, использовать
* по две различных библиотеки.
* Замечание: при замене одной компоненты другие изменяться никак не должны

### Что было сделано: ###

* Были реализованы клиент и сервер.
* GUI для клиента была написана на Qt
* Протоколы передачи: protocol buffers, textprotocol, http
* Шифрование осуществлялось с помощью DES, RSA, при этом использовались
  библиотеки crypto++, openssl.
* логирование было осуществлено на основе специализаций для сервера и клиента.